[英國JJ入] 收到offer唔知入邊間好

知我邊個勿相認

話說小弟就有兩個offer，一間係Leeds一間係Bristol，我喺UCAS度將Bristol 擺firm choice，兩間都揀咗civil

小弟不才，meet唔到Bristol ielts 嘅requirement，所以如果讀Bristol 就要上in-session English unit，讀Leeds 就唔使

我就偏向讀Bristol 嘅，但係上年喺Leeds 讀過一年，環境同朋友都比較熟悉，依家心大心細唔知揀邊間好，想聽下巴絲意見

自推一下

小弟都唔知 唯有表示關注

睇guardian個table leeds既civil同overall都好過bristol.
咁而且既然你leeds本身都熟, 咁leeds好似好d.

我都有咁諗過，所以想聽下多啲意見

有冇英國JJ

你畢業後會返香港發展定留係英國先，香港黎講bristol出名d，想留係英國既就梗係leeds啦，不過題外話如果連ielts requirement都meet唔到你上到去都會讀得幾辛苦

應該會返香港
唉英文廢

leeds 係UK 好野雞

Rusell group都野雞

Leeds

住iq?

咩iq?

吹撚到野雞 係野雞我唔使諗咁耐啦

你想入咩？

Sor lo
offer 係 leeds beckett university
定係 University of Leeds

呢個就係點解如果想返香港發展就揀bristol既原因 大把香港人覺得russel grp non oxbridge/london U個堆都係垃圾

我唔係咁既意思
我唔知佢receive 個offer 係 (好野雞) leeds beckett university
定係 (好勁) University of Leeds

你捨唔捨得 leeds 既朋友先

UNIVERSITY OF LEEDS

少少啦，上返去有啲遠

如果Beckett 同Bristol 之間揀我就唔使開post問啦，你搞撚笑咩

2016 university of the year

我都有Leeds civil offer 555

DSE個陣驚中文2

Btw Leeds 香港都算出名

學生宿舍呀，你以為IQ題呀

因為好多人當正 leed Beckett = University Leeds

香港jj路過幫推

咁唔係，我知係宿舍，未聽過啫

Leeds啦 又熟路又有朋友
唔係就要提早上英文班又要重新適應過
都幾麻煩

咁又好似唔使提早上

英文班唔係要讀多過sem定點咩
我知有d u係 bristol唔知

佢封email 話until you have improved to the required level

點會好多人當

我認為視乎你想唔想返來香港做嘢
香港人好膚淺，請人多數請自己有聽過嗰名嘅學校
其實我覺得leeds 同bristol兩間都係好嘅學校
但係感覺上bristol係香港比較出名，可能有利你返來香港做嘢多d
如果我係你，可能會揀bristol，一來係香港嘅名氣比較大，二來可以去新環境，認識新朋友，擴闊社交圈子
我覺得洗唔洗上英文unit唔應該成為你唔揀bristol嘅原因，既然你英文底子本身都一般，你讀leeds都係會好吃力，可能bristol讀英文嗰個unit會幫你進步呢

利申：英國jj

IQ地下果層岩岩裝修完，個reception大咗，但係有一邊近醫院，夜晚會比較嘈
我覺近一兩新起的學生宿舍會好過IQ

純主觀感受
Bristol感覺上係Durham warwick嘅層次
Leeds就係Nottingham exeter嘅層次
兩間都好 但會有些少名氣分別

報學校唔睇清楚校名然後仲要比埋錢入埋學真係唔知講咩好

多謝巴打咁有心機
我都係諗緊個朵嘅問題，btw Bristol 唔知係唔係正值中衰，啲ranking跌到呢

屌，我上年報foundation 就係犯咗呢個錯

有frd講過之前Bristol 係勁到畀啲揀oxbridge嘅人擺做back up，我之前個補習阿sir話係top ten ，不過好似都好多年前

係真係好雞

啱啱search完好似幾遠喎

全英排百幾 屌那星上年就係畀agent水咗去嗰間野度讀foundation ，好彩有學校收

唔洗客氣，我都經歷過呢個階段，希望幫到你啦

我又覺得ranking唔可以作準嘅 你要諗下請你嗰堆老屎忽係鍾意Bristol多d定係leeds，始終我唔係讀你嗰科，唔太清楚你地行內係點

我認為你都可以考慮下其他因素嘅，例如嗰城市靚唔靚，有無好嘢食etc
我個人覺得bristol呢個city幾靚

識人Oxbridge back up 通常都係Durham, St Andrews, UCL, Warwick, IC, 除非真係好冇信心先bristol wor. 不過我唔係百份百肯定係唔係大多數人都係咁.

雞既係leeds trinity同leeds beckett 唔係university of leeds, 真係要搞清楚.

大把依D人

Bristol係幾靚 環境好舒服 真係好英國嘅感覺
對比起工業城市如birmingham 感覺優雅啲
另外口音會好聽同易明過北啲嘅leeds
仲有近唔近倫敦都係一個考慮因素
如果你唔想去倒數、shopping、大型活動要坐幾粒鐘車

一定係bristol 啦
英國 香港都出名咁多
加上靚同交通算方便
口音易聽
缺點係唔落雪

啱啊 唔係G5就係St Andrews Durham
Bristol 個人應為就絕對唔會係同Durham同一等級
Leeds整體會好啲

其實有啲驚去到Bristol 要熟悉新環境，但係同時又好期待

去London都係大約兩個鐘車程，但我又唔係成日出，毒撚格唔鍾意出街

落唔落雪又對我嚟講又冇乜所謂 不過我比較怕熱，落南部溫度唔知會唔會相差得太遠

Bristol 係低一線咁誇張咩？我以為係同等喎，始終之前真係幾勁，呢幾年衰落咗好似幾多下...

如果想係leeds讀可以留低telegram 傾下
我都係leeds engine讀緊

你係咪弱智
邊隻眼見撚到人話beckett

見到佢話Beckett 真係呆撚咗

諗都唔洗諗，Bristol
成件事好好多，祝你唔好比人水去leeds

唔會，熱極都仲好舒服，仲着到短袖出街，頂多背心。啲鬼仔廿度已經叫哂救命
凍又唔會太凍，好彩既一年仲有兩三日有雪睇

最重要係無咁大風
屌係老味北部d 風真係痴撚線
吹撚到頭痛

Btw 我都會揀Bristol ,個陣入到Bristol 同bath 已經算好正，同埋2個城市都好

幾年前唔係Bristol出名d咩
聽我d high school老師講

根本睇QS ranking已經揀到，global top 50其實好好J （THE都係top 100)
另一間就一百開外
除非你對排名睇得好開，否則呢樣嘢你每年都會好上心今年又排第幾
始終你洗咁多錢同時間喺呢間大學都會好介意人地點睇同埋講出黎夠唔夠威

如果你想蒲/玩既話千其唔好去Bristol/Exeter/Southampton/Bath 呢類South England 既U.
俾我再選，我會選番Mid-Land 個幾間U for example Birmingham & Manchester

利申：過來人，係南邊留左5年

Leeds JJ，我會唔會識你

bristol 係party uni
leeds 靜啲好啲

Leeds la

好想返去住啊 iq d房咁撚大

Leeds係鬼仔界都係出名係Party Uni

Part 唔 Party都係睇自己，大學本身Prestige更重要
我覺得Bristol好D

返香港做野 應該bistol個名好d

leeds低Bristol 一個grade

利申: 主觀感覺

的確係 Russell group 識你老鼠咩

睇英國大學就睇番人地local個ranking啦. (例如guardian, complete university guide)

Foundation幾多分？

Local ranking 太多主觀性評分 e.g. Student satisfaction 但你睇返近十年entry tariff 就知道 bristol 一定難入過 Leeds 再去student room 睇返當地top 10 unis 好多都會有 Bristol 在內

Student room 啲鬼都會話 Bristol Edinburgh Bath 係同一層次 Leeds Nottingham 等係另一層次

香港大學會唔會當香港城市大學啊，錯就認啦on9

上個月細佬畢業去左iq屈蛇 真係好正
附近有得食中餐又近coach station

好掛住homer啊

仲有obm

Bristol屌打啦 仲洗乜諗

Bristol= PolyU level
Leeds= BU, City
咁緊係bristol

應該Bristol = poly city
Leeds= bu ?

ON9 CITY 會唔會同到POLY 同GRADE 呀, CITY靜係識叫D學者番來刷排名
計排名CITY 好似仲高過CUHK, 係咪CITY 實際上好過CUHK 呀,你都ON9

Sunderland

Bristol 個英文course 好撚易
利申: Bristol Civil
想知咩可以pm

駛唔駛話人on9 踩撚到你條尾？ 我有話city 勁過cu 香港普遍人都會覺得兩個差唔多level 討論下 都要屌我

再者 你真係覺得bu 同 city 同一level?

我有話過city 勁過cu? 香港普遍人覺得city 同poly 差唔多

屌上年去嗰陣大風到媽閪咁

冇報bath 好彩收到unconditional offer

可能啦

Leeds要70% Bristol 要80% 我84%

Bristol 狗也不入

我嗰間foundation 係一間垃圾到冇得再垃圾嘅foundation

Bristol啦 2間比

student satisfaction 係學生take個survey講番自己讀個感覺係點, 呢方面我覺得起碼好過QS比出面班明明冇讀過又評既人評. 但係average entry tariff高間大學就真係通常都好

順便問下你哋覺得 Brighton Product design好啲定Coventry manufacturing engineering好啲

好多學店uni會講到明谷排名叫學生填矖very good 所以local ranking根本

我件Brighton Product design喱科啲資源幾多，係呢科入面嘅排名幾好
Coventry就 間學校ranking高，但係唔知啲教學質素如何

都要班學生肯填先得架, 而且如果真係有咁多非法交易間學校唔驚比人爆咩.

我講出嚟都覺得柒但係我都講啦，我有報但係連uncon offer都冇

唔使爆係人都知 同d學生解釋返個遊戲玩法又唔算非法嘅 排名升咗對學生都有好處
睇local ranking見到surrey高過kcl真係笑咗

咁你個foundation avg 幾多到，其實話就話你入左野雞foundation ，但可能係汁到寶，去第二間出名既foundation ,你可能入唔到Bristol (因為出名既foundation多數都比爛grade)
Btw avg 有70%以上算高

你讀個間有? 因為我讀緊個間個student satisfaction都好高下但係佢地真係完全冇叫過我地比高d佢地 而且我都係真心覺得佢地教得好同埋feedback都好好 但都啱, 始終如果學生比高d既話係對學生本身有幫助, 所以local排名入面最準既應該都係entry requirement

84%

Avg 84%

咁你入野雞汁到寶wo, 輕鬆入Bristol

Foundation 個名出唔出名完全唔緊要，最緊要offer收到邊間

所以其實應該自己綜合各方面去分析 e.g. Entry tariff +subject entry tariff +local ranking + global ranking. Student satisfaction 未必冇用 但始終感覺上冇entry tariff 咁客觀反映到

間野真係 我小學都未試過有份卷攞99%，嗰度擺到

Agger
但bristol要行山返學